[口音公投] 「星期一」你讀/mondee/定/monday/???

/Mondee/
/Monday/

monday

星期一

月曜日

Shing kei yat

英文呢？

maanantai
Mandag
maandag
Lundi
Montag
Dé Luain
Lunedi
lunes
Segunda-feira

sorry 講緊英文

文翠珊係讀mondee

The English noun Monday derived sometime before 1200 from monedæi, which itself developed from Old English (around 1000) mōnandæg and mōndæg
所以我讀開 monedæi/mōnandæg/mōndæg

中古撚
想問點解現代英格蘭人之間仲會有唔同讀法

Today is Saturdee

芒地

芒果新地？想食